日本妹不拿iPhone會被排擠 家長含淚掏錢搶舊機

日本有高達6成的女子高中生都是用iPhone，甚至有學生坦承「不用iPhone就會被排擠」。翻攝網路

蘋果最新一代的智慧型手機iPhone 8銷量不若以往，不過iPhone依然是日本最受歡迎的手機，根據手機小說《野草苺》於9月份的調查，日本有高達6成的女子高中生都是用iPhone，甚至有學生坦承「不用iPhone就會被排擠」，有些家長害怕子女在校被霸凌，就算買不起新機也要買二手iPhone或者型號較舊的iPhone 5。

調查人員與數名女子高中生進行深度訪談，發現只要是iPhone就可以了，不會計較型號新舊，不過，受訪學生異口同聲說羨慕擁有新型號iPhone的女生，因為鏡頭比較好，拍出來的照片都好看一點，除此之外「有很多可愛的手機殼」、「既時尚又易用」等等，也是日本女高中生瘋iPhone的原因之一。

另外，因為iOS跟Andriod系統的用法不同，如果身邊的朋友都用iPhone，就更容易能夠問人手機用法和推薦的應用程式，拉近與朋友的距離，「大家都在用iPhone啊，只有自己一個人不用很奇怪、會被排擠......。」（即時新聞中心／綜合報導）

過嚟 等叔叔買比你

有必要咩？ 夠用就得啦
我見唔少日本朋友用緊sony機

利申：用緊7plus

用肉體換iphone

摺機呢

很想要吧

用iphone5唔排擠反而排擠用新款non apple機!?

我識有啲日本妹用android機都未比人排擠過
btw iphone閪排擠android機正戇鳩

香港毒撚唔用android 會俾毒撚朋友排擠

an user 排擠人真係小見
始終都係小眾 (後生仔嚟講)

日本之前唔係興用國產？

黎香港包無人排你
仲大把狗公爭住追

咁唔怪得你d日本朋友要識你呢個香港朋友

早就成咗iphone嘅天下

手持iphone屌日本妹的日子

日本人怕孤獨心態
真墮落

正評係俾張圖的

係屌日本學生妹

日本跟風文化仲勁過香港

冇俾人排擠就唔洗同你吹水啦

梗係覺得日本人係最岩用摺機既民族

同呢班人一樣

日本動畫片仲用緊禁制個d摺機

但現實已經無人用

日本仲有錢過香港啦，點會買唔起啊

差啲比佢呃撚左

見到老家咁好心痛

去轉日本都有唔少人用

一Q一部舊機 留名

原來日本妹都咁弱智

都係果句，波同腦揀一樣啦

日本買iphone好貴

日本學校乜都排擠一餐

日本好似大陸咁
話排外話自己本土野幾勁
其實就有崇美

智能手機最重要app多
Apple係手機搞App Store已經係改變左個市場玩法
Google又搞埋An
依家iOS同An已搞得好好
其他公司想分個市場都難

我覺得東京先會係咁

出黎做野 有部iphone真係好基本

hi瘋換iphone

日本真係一個on9國家

。

其實香港都係
大學成班人出黎10個10個都iphone

我見香港啲老人家窮極都有屌米用
但見日本啲老人家仲用緊禁制個啲摺機

不過香港人多厚面皮
上網串鳩人用iPhone係無腦ifan又一日
好快就keep到4年自我感覺良好㗎啦

貴條撚
差唔多價
定係你以為要比double

日本老人家先有錢呀
大把人儲落一大筆都唔用
後生先食屎咋

人地用摺機唔係因為窮....

日本買iphone平過買an機

只限電話咋
日本電器對國內嘅配置超好
根本唔洗買外國貨

.

無知一問 日本人唔係好支持國貨咩 咁多人用？

咩都排一餐

電話除外
因為and真係點都唔及iOS
日本啲app已經集中晒係iOS

日本Android摺機好正

痴撚線，駛唔駛
好彩我唔追新野 唔追iphone
利申 8plus

都唔係

幾崇美架

好想屌JK

到而加都係覺得日本摺機好好J

之前

？

港女兩樣都唔揀

iPhone 俾支那人用cheap 晒啦

日本岀返部智能摺機應該冇事

因為無air drop

手持iphone有女屌先算啦

睇日劇就知個個都用iphone

hard sell Sony

日本人一係用iphone，一係用sony，點解唔買sony

帶智能手機闖蕩異世界都係用iphone4

如果iphone用到tw116就好

事實係日本上台plan供iphone係好平
好似大概3萬yen一部？

我諗崇美掛，隔離飯香

人地手機錢包功能既摺機自成一國，link 落電話費到，不知幾多人用

屌，笑到我

在亞洲國家當中，結果也很類似，在日本iOS市占高達68.9%。人均收入較高的新加坡，iOS市占(33.5%)雖然不比Android(52.1%)高，不過包含台灣(iOS市占30.9%)、香港(iOS市占41.2%)，都比人均所得較低的馬來西亞(iOS市占13.6%)還要高。位在大西洋的澳大利亞與紐西蘭，iOS市占也都偏高，分別是40.7%與45.6%。而在入選的40國內，非洲僅有三國，在埃及、奈及利亞以及南非的Android市占分別是89.9%、73.2%與71.7%。

正常，好人好姐點會用Android

日本啲二手 iphone 6同5s超撚平，根本唔怕冇錢買

屋企有新ip5 ip6plus封塵 手持ip食女的日子到了

自己喜好做咩要強加人地身上?小學雞到不得了

用iPhone係因為會被排擠, 即係非自願
idog咁都有得吹奏

6成iPhone 姐係仲有4成an 機啦
群返an機堆咪得

家電日本貨贏哂，但電話Sony都輸三，幾條街

毒撚用咩機都會俾人排擠

日本後生仔好似係10個有9個半都係用iphone

成班idog

用華為小米先勁架嘛

iPhone真係好用?

同大陸一撚樣 個個ipjone taste

識用一定好用

比錯負評你

回帶是美德
iPhone 為何能統治日本手機市場？

正評俾張圖

近呢幾年嘅作品多咗iPhone喇

咁其實唔岀奇
Iphone某程度已經成為年輕人既基本物品
相信黎緊班日本妹唔用macbook就會比人排
問真有幾多個真係識用iphone
貪個brand姐

女人用iphone多

欺凌咁嚴重，緊係怕啦

毒撚肥西多算用AN

an狗點溝日本妹

Mac
搞笑咩

我覺得iphone唔止好用咁簡單，抵用唔易壞，我不是吹捧iphone。

利申 用過lg Sony Samsung

垃圾！

幾年前去留學問過
iPhone plan 最平
反而d不知名android機仲貴
我諗都係日本9成人都有iphone既原因之1

我有iphone 但我冇架妹女友

留意到日劇D主角多左用iphone samsung
明明前幾年到用緊摺機

日本人一係用ip，一係sony，泡菜嘢三叔，lg喺佢地心目中係下等嘢，無計，民族問題

日本真係痴撚線 做乜都可以搵嘢嚟排擠人

學生呀屌你老母,個個人有幾錢蚊買部電話咩柒頭皮

人地排外因為真係有料，吹咩？

你真係痴撚線，日本做乜都可以搵嘢嚟屌

講緊排擠你up乜撚嘢排外姐
日本人最憎人唔合群，自己圍內都鍾意排嚟排去排到出撚晒名架啦
唔識又要衝出嚟搏屌

哥哥幫你

反而想知日本有冇人用Shamesung

衰撚過支那

最唔明點解要爆曬moon唔整

An機久攻不下

果然㗎妹有光環 竟然冇人屌班女係雞係公廁

駛唔駛呀 日本自己啲機咁靚都唔用 我以前都用破解日本機 不知幾爽
利申 用緊6s plus 訂左X

iphone真係好霸道

huawei肯sponsor嘅，用佢都得

連登大把ifanboy 點會屌

日本人不嬲追求完美，有要求既人實會用iPhone

電腦咪又係買外國貨

只要日本將佢d電話向外銷，唔好淨係玩內需，日本機即刻屌打iphone啦